[
  {
    "question": "¿Qué elemento químico tiene el símbolo O?",
    "options": ["Oro", "Osmio", "Oxígeno"],
    "answer": "Oxígeno"
  },
  {
    "question": "¿En qué año llegó el hombre a la luna?",
    "options": ["1965", "1969", "1972"],
    "answer": "1969"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
    "options": ["Nilo", "Amazonas", "Yangtsé"],
    "answer": "Amazonas"
  },
  {
    "question": "¿Quién pintó la Mona Lisa?",
    "options": ["Vincent van Gogh", "Pablo Picasso", "Leonardo da Vinci"],
    "answer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el idioma más hablado en el mundo?",
    "options": ["Inglés", "Chino mandarín", "Español"],
    "answer": "Chino mandarín"
  },
  {
    "question": "¿Quién escribió 'Cien años de soledad'?",
    "options": ["Mario Vargas Llosa", "Gabriel García Márquez", "Julio Cortázar"],
    "answer": "Gabriel García Márquez"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el país más grande del mundo en términos de superficie?",
    "options": ["Canadá", "Estados Unidos", "Rusia"],
    "answer": "Rusia"
  },
  {
    "question": "¿En qué continente se encuentra Egipto?",
    "options": ["Asia", "África", "Europa"],
    "answer": "África"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
    "options": ["Atlántico", "Índico", "Pacífico"],
    "answer": "Pacífico"
  },
  {
    "question": "¿Cuántos lados tiene un octágono?",
    "options": ["6", "8", "10"],
    "answer": "8"
  },
  {
    "question": "¿Qué país ganó la Copa Mundial de la FIFA en 2018?",
    "options": ["Brasil", "Francia", "Alemania"],
    "answer": "Francia"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la moneda oficial de Japón?",
    "options": ["Yen", "Won", "Yuan"],
    "answer": "Yen"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de animal es la ballena?",
    "options": ["Pez", "Mamífero", "Anfibio"],
    "answer": "Mamífero"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el libro más vendido de todos los tiempos?",
    "options": ["El Quijote", "La Biblia", "Harry Potter"],
    "answer": "La Biblia"
  },
  {
    "question": "¿Qué inventor es conocido por la invención de la bombilla eléctrica?",
    "options": ["Nikola Tesla", "Thomas Edison", "Alexander Graham Bell"],
    "answer": "Thomas Edison"
  },
  {
    "question": "¿En qué país se originaron los Juegos Olímpicos?",
    "options": ["Grecia", "Italia", "Egipto"],
    "answer": "Grecia"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la capital de Canadá?",
    "options": ["Toronto", "Ottawa", "Vancouver"],
    "answer": "Ottawa"
  },
  {
    "question": "¿Qué gas es esencial para la respiración humana?",
    "options": ["Dióxido de carbono", "Oxígeno", "Nitrógeno"],
    "answer": "Oxígeno"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el segundo planeta desde el Sol?",
    "options": ["Mercurio", "Venus", "Marte"],
    "answer": "Venus"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el animal terrestre más rápido?",
    "options": ["Leopardo", "Guepardo", "León"],
    "answer": "Guepardo"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el instrumento musical más grande de una orquesta?",
    "options": ["Piano", "Contrabajo", "Tuba"],
    "answer": "Tuba"
  },
  {
    "question": "¿Qué continente tiene el mayor número de países?",
    "options": ["África", "Asia", "Europa"],
    "answer": "África"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el metal más abundante en la corteza terrestre?",
    "options": ["Hierro", "Aluminio", "Cobre"],
    "answer": "Aluminio"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el número atómico del helio?",
    "options": ["1", "2", "3"],
    "answer": "2"
  },
  {
    "question": "¿En qué año comenzó la Primera Guerra Mundial?",
    "options": ["1912", "1914", "1918"],
    "answer": "1914"
  },
  {
    "question": "¿Qué planeta es conocido como el Planeta Rojo?",
    "options": ["Venus", "Marte", "Júpiter"],
    "answer": "Marte"
  },
  {
    "question": "¿Quién fue el primer presidente de los Estados Unidos?",
    "options": ["Thomas Jefferson", "George Washington", "Abraham Lincoln"],
    "answer": "George Washington"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el país con la mayor población del mundo?",
    "options": ["India", "Estados Unidos", "China"],
    "answer": "China"
  },
  {
    "question": "¿Qué órgano del cuerpo humano consume más energía?",
    "options": ["Corazón", "Hígado", "Cerebro"],
    "answer": "Cerebro"
  },
  {
    "question": "¿Qué escritor es conocido como el Bardo de Avon?",
    "options": ["Geoffrey Chaucer", "William Shakespeare", "John Milton"],
    "answer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "question": "¿Qué instrumento mide la presión atmosférica?",
    "options": ["Barómetro", "Higrómetro", "Termómetro"],
    "answer": "Barómetro"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el país más pequeño del mundo por superficie?",
    "options": ["Mónaco", "Ciudad del Vaticano", "Nauru"],
    "answer": "Ciudad del Vaticano"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el símbolo químico del oro?",
    "options": ["Au", "Ag", "Gd"],
    "answer": "Au"
  },
  {
    "question": "¿Qué científico propuso la teoría de la relatividad?",
    "options": ["Isaac Newton", "Galileo Galilei", "Albert Einstein"],
    "answer": "Albert Einstein"
  },
  {
    "question": "¿Qué tipo de animal es un koala?",
    "options": ["Marsupial", "Mamífero", "Reptil"],
    "answer": "Marsupial"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la obra más famosa de Miguel de Cervantes?",
    "options": ["Don Quijote de la Mancha", "La Celestina", "El Lazarillo de Tormes"],
    "answer": "Don Quijote de la Mancha"
  },
  {
    "question": "¿Qué país es conocido como la tierra del sol naciente?",
    "options": ["Corea del Sur", "China", "Japón"],
    "answer": "Japón"
  },
  {
    "question": "¿Qué gas se libera durante la fotosíntesis?",
    "options": ["Oxígeno", "Dióxido de carbono", "Nitrógeno"],
    "answer": "Oxígeno"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el nombre del barco en el que viajó Charles Darwin en su expedición?",
    "options": ["HMS Victory", "HMS Beagle", "HMS Endeavour"],
    "answer": "HMS Beagle"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la montaña más alta del mundo?",
    "options": ["Monte Kilimanjaro", "Monte Everest", "K2"],
    "answer": "Monte Everest"
  },
  {
    "question": "¿Qué instrumento musical tiene cuerdas y se toca con un arco?",
    "options": ["Piano", "Violín", "Trombón"],
    "answer": "Violín"
  },
  {
    "question": "¿En qué ciudad se encuentra la Torre Eiffel?",
    "options": ["Londres", "Roma", "París"],
    "answer": "París"
  },
  {
    "question": "¿Qué deporte se juega en Wimbledon?",
    "options": ["Fútbol", "Tenis", "Críquet"],
    "answer": "Tenis"
  },
  {
    "question": "¿Qué sustancia da color a la piel humana?",
    "options": ["Colágeno", "Melanina", "Hemoglobina"],
    "answer": "Melanina"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es la capital de Argentina?",
    "options": ["Buenos Aires", "Lima", "Santiago"],
    "answer": "Buenos Aires"
  },
  {
    "question": "¿Quién es el autor de 'La Odisea'?",
    "options": ["Sófocles", "Homero", "Aristóteles"],
    "answer": "Homero"
  },
  {
    "question": "¿Qué país es famoso por la torre inclinada de Pisa?",
    "options": ["España", "Francia", "Italia"],
    "answer": "Italia"
  },
  {
    "question": "¿Qué animal es el símbolo nacional de Estados Unidos?",
    "options": ["Águila calva", "Oso grizzly", "Búfalo"],
    "answer": "Águila calva"
  },
  {
    "question": "¿Qué vitamina es producida por el cuerpo humano cuando se expone al sol?",
    "options": ["Vitamina A", "Vitamina D", "Vitamina C"],
    "answer": "Vitamina D"
  },
  {
    "question": "¿Qué planeta tiene un día más largo que su año?",
    "options": ["Mercurio", "Venus", "Saturno"],
    "answer": "Venus"
  },
  {
    "question": "¿Cuál es el país más grande de América del Sur?",
    "options": ["Argentina", "Brasil", "Perú"],
    "answer": "Brasil"
  },
  {
    "question": "¿Qué gas es responsable del efecto invernadero?",
    "options": ["Oxígeno", "Dióxido de carbono", "Hidrógeno"],
    "answer": "Dióxido de carbono"
  }
]
  
